# Rivets.js

Легковесная и мощная система связывания данных + система шаблонов для создания современных веб-приложений.

[Скачать v0.9.4](https://raw.githubusercontent.com/mikeric/rivets/v0.9.4/dist/rivets.bundled.min.js)

6.2kb minified and gzipped (включая зависимости)

## Почему Rivets.js?

### Конфигурируемый

Rivets.js оставляет за вами реализацию модели / контролера и хорошо работает с существующими библиотеками, которые используют управляемую событиями модель, такую как Backbone.js и Stapes.js. Он также содержит встроенную поддержку простых JavaScript объектов, таким образом, Вы можете использовать Rivets.js "из коробки", не нуждаясь в отдельной библиотеке для реализации моделей или наблюдаемых объектов.

### Удобный

Начиная со слушателей событий до разделителей в шаблонах, аттрибутов с префиксами и предзагрузки данных. Это все настраивается и конфигурируется как на уровне приложения, так и на уровне отдельных локальных отображениях.

## Движущие части

### Связыватели

```html
<input rv-value="item.summary">
```
Просто опишите, как Ваши данные отображаются в DOM и наоборот. Все связыватели создают слушатели, которое автоматически обновляются, когда изменяются данные модели или когда пользователь взаимодействует с DOM.

### Компоненты

```
<toggle on="item.complete">
```
Определяйте многократно используемые отображения, которые инициализируются как пользовательские теги. Каждый компонент имеет свой изолируемый, пополняемый контекст.

### Форматоры

```
{ item.due | fromNow | duration }
```
Возможность форматировать даты, числа, валюты, а также реализовывать свои собственные логические преобразователи. Форматеры работают аналогично Unix конвеер (pipeline), так что вы можете использовать вместе сколько угодно форматтеров.

### `SIGHTGLASS` адаптеры

```
<select rv-value="user.address:city">
```

Sightglass.js используется в Rivets.js для реализации механизма наблюдения и взаимодействия с различными объектами. Используйте `.` для доступа к обычным свойтвам объекта и определите `:` адаптер для аттрибутов модели Backbone. Все для вашего удобства. Адаптер сам проследит за изменениями каждого ключа в указаном пути.